[
 {
  "Question": "మా నిర్దానుడు తొందరన్ బడి యసన్మార్గంబునన్ నీ పై పద్యపాదము ఏ వృత్త పద్యమునకు చెందినది",
  "A": "శార్దూలం",
  "B": "ఉత్పలమాల\n\n",
  "C": "కంద\n",
  "D": "ఆటవెలది",
  "Answer": "శార్దూలం",
 },
 {
  "Question": "రెండూ నాలుగు పాదాలలో సూర్య గణాలుండే పధ్యమేది",
  "A": "మత్తేభం\n",
  "B": "శార్దూలం",
  "C": "కంద",
  "D": "ఆటవెలది",
  "Answer": "ఆటవెలది"
 },
 {
  "Question": "3 ఇంద్ర మరియు 1 సూర్యగణం కలిస్తే ఏ పద్యపాదం",
  "A": "ద్విపద",
  "B": "సీసం",
  "C": "కందం",
  "D": "తరువోజ",
  "Answer": "ద్విపద"
 },
 {
  "Question": "క్రింది ఏ పద్యంలో 1 మరియు 4 గణాల తొలి అక్షరమునకు యతిస్థానం కుదరదు",
  "A": "ద్విపద",
  "B": "కందం",
  "C": "తేటగీతి",
  "D": "ఆటవెలది",
  "Answer": "ద్విపద"
 },
 {
  "Question": "ఏ పద్యంలో ప్రాసనియమం ఉండదు",
  "A": "తేటగీతి",
  "B": "ఆటవెలది",
  "C": "ద్విపద",
  "D": "శార్దూలం",
  "Answer": "తేటగీతి"
 },
 {
  "Question": "శార్దూలం పద్యం మొత్తం ఎన్ని లఘువులు వస్తా",
  "A": 34,
  "B": 35,
  "C": 32,
  "D": 41,
  "Answer": 32
 },
 {
  "Question": "గణాలతో పనిలేనిది ఏది",
  "A": "ఆటవెలది",
  "B": "శార్దూలం",
  "C": "గద్యం",
  "D": "పద్యం",
  "Answer": "గద్యం"
 },
 {
  "Question": "తేటగీతి గాని ఆటవెలది గానీ ఏ పద్యం చివర ఉండాలి",
  "A": "తేటగీతి",
  "B": "సీసం",
  "C": "గద్యం",
  "D": "ఆటవెలది",
  "Answer": "సీసం"
 },
 {
  "Question": "మత్తేభం పద్యంలో మొత్తం ఎన్ని గురువులు ఉంటాయి",
  "A": 21,
  "B": 42,
  "C": 40,
  "D": 36,
  "Answer": 40
 },
 {
  "Question": "ఆటవెలదికి ప్రసిద్ధుడైన కవి ఎవరు",
  "A": "వేమన",
  "B": "తిక్కన",
  "C": "ఎర్రన",
  "D": "సుమతీ",
  "Answer": "వేమన"
 }
] 
